Câu 1. Hệ điều hành nào có thể được sử dụng phổ biến nhất trên máy tính cá nhân?
A. macOS
B. Linux
C. Windows
D. Ubuntu
Đáp án: C

Câu 2. Git là gì?
A. Một trình cài đặt ngôn ngữ
B. Một công cụ quản lý phiên bản
C. Một cơ sở dữ liệu
D. Một hệ điều hành
Đáp án: B

Câu 3. Trong trình lập, thuật ngữ "bug" có nghĩa là gì?
A. Một loại trình cài đặt ngôn ngữ
B. Một phần mềm chống virus
C. Lỗi hoặc sự cố trong chương trình
D. Một tính năng của phần mềm
Đáp án: C

Câu 4. IP là gì?
A. Giao thức Internet
B. Giao thức nội bộ
C. Giao thức tương tác
D. Chương trình Internet
Đáp án: A

Câu 5. Để bảo mật một trang web, bạn cần sử dụng HTTPS thay vì HTTP. Vậy HTTPS là gì?
A. Giao thức truyền tải dữ liệu an toàn
B. Giao thức gửi email an toàn
C. Giao thức lưu trữ dữ liệu
D. Giao thức tải xuống tệp
Đáp án: A

Câu 6. Mạng LAN là gì?
A. Mạng rộng
B. Mạng cục bộ
C. Mạng kết nối toàn cầu
D. Mạng di động
Đáp án: B

Câu 7. CSS là viết tắt của từ gì?
A. Computer Style Sheets
B. Creative Style Sheets
C. Cascading Style Sheets
D. Colorful Style Sheets
Đáp án: C

Câu 8. Blockchain là gì?
A. Một mạng xã hội
B. Một loại cơ sở phân tán dữ liệu không cần trung gian
C. Một mạng giao thức
D. Một loại hệ điều hành
Đáp án: B

Câu 9. Big Data là gì?
A. Quản lý dữ liệu trên mạng
B. Dữ liệu có kích thước quá lớn và phức tạp để xử lý bằng truyền thống công cụ
C. Dữ liệu được sử dụng trong các ứng dụng di động
D. Dữ liệu được mã hóa và hóa học lưu trữ trên đám mây
Đáp án: B

Câu 10. Cloud Computing bao gồm những hình nào dưới đây?
A. IaaS
B. PaaS
C. SaaS
D. Tất cả các phương án trên
Đáp án: D

Câu 11. Framework Laravel chủ yếu được sử dụng trong ngôn ngữ lập trình nào?
A. JavaScript
B. PHP
C. Python
D. Ruby
Đáp án: B

Câu 12. AI (Trí tuệ nhân tạo) là gì?
A. Mạng máy tính
B. Kỹ thuật mô phỏng trí tuệ con người
C. Phần mềm quản lý cơ sở dữ liệu
D. Hệ thống điều khiển tự động
Đáp án: B

Câu 13. Địa chỉ MAC là gì?
A. Địa chỉ của một thiết bị trong mạng LAN
B. Địa chỉ của một thiết bị trong mạng WAN
C. Địa chỉ vật lý duy nhất của một thiết bị trong mạng
D. Địa chỉ IP của máy chủ
Đáp án: C

Câu 14. Trong quá trình lập trình, ngôn ngữ nào được sử dụng chủ yếu để phát triển các ứng dụng web động?
A. Java
B. PHP
C. C++
D. Swift
Đáp án: B

Câu 15. Chọn phát biểu đúng về Cloud Computing (Điện toán đám mây):
A. Là phương pháp lưu trữ và xử lý dữ liệu trên máy tính cá nhân
B. Là công việc lưu trữ dữ liệu và phần mềm trên các máy chủ từ xa qua Internet
C. Là phương pháp xử lý dữ liệu trong máy tính không cần thiết kết nối Internet
D. Cách lưu trữ dữ liệu trực tiếp trên ổ cứng của người dùng
Đáp án: B

Câu 16. Để bảo mật một mạng hệ thống, phương pháp nào có thể sử dụng phổ biến để mã hóa thông tin?
A. RSA
B. AES
C. SHA
D. Tất cả các phương án trên
Đáp án: D

Câu 17. Blockchain là gì?
A. Một cơ sở phân tích dữ liệu giúp bảo mật thông tin mà không cần trung gian
B. Một công nghệ xử lý thanh toán trực tuyến
C. Một loại hệ điều hành phân tích
D. Một ứng dụng lưu trữ dữ liệu đám mây
Đáp án: A

Câu 18. Một trong những điểm quan trọng nhất của đối tượng hướng dẫn lập trình (OOP) là gì?
A. Sử dụng hàm số
B. Sử dụng các đối tượng để mô phỏng thế giới thực
C. Chỉ sử dụng vòng lặp
D. Chỉ sử dụng các phép tính toán
Đáp án: B

Câu 19. Mã hóa AES là gì?
A. Thuật toán mã hóa hóa đối xứng
B. Thuật toán mã hóa bất đối xứng
C. Thuật toán nén dữ liệu
D. Thuật toán bảo mật mạng
Đáp án: A

Câu 20. DNS (Domain Name System) có chức năng gì?
A. Giúp lưu trữ tên miền
B. Chuyển đổi tên miền thành địa chỉ IP
C. Đảm bảo an toàn cho dữ liệu trên mạng
D. Tăng tốc độ truy cập web
Đáp án: B